內地多潛規則 中小企憂踩地雷

內地多潛規則 中小企憂踩地雷

【本報訊】特區政府日前就《逃犯條例》提出「小修小補」，包括將移交罪行刑期門檻由三年提高至七年，以及只可由中央機構提出引渡要求等，無非藉此力爭工商界支持，而在京官與中聯辦吹雞下，大部份工商界已經歸隊，但中小型企業聯合會創會主席佘繼標（圖）認為政府仍未釋除疑慮，指內地有不少「潛規則」，擔心中小企「誤中地雷」，直指：「如果話上大灣區推動經濟發展唔使畀錢，今日打死都冇人信」，要求當局豁免經常往來內地的中小企，而在政府讓步後已收貨的自由黨，黨魁鍾國斌強調即使幾十萬人遊行反修例，相信自由黨轉投反對票機會不大。

身兼行會成員的香港總商會理事、經民聯林健鋒昨於電台節目表明歡迎政府的新修訂，認為有聆聽各界意見，但不認為是傾斜商界，聲言相關修訂也是市民要求，減低將來大家誤墮法網的可能性，他認為《逃犯條例》修例事在必行，相信目前再就修訂加減有困難，冀政府續多作解釋。

相關新聞：視障者反送中 守護社會光明

上大灣區唔使畀錢冇人信

與林出席同一節目的佘繼標則仍有憂慮，他指如果不用付錢就可以到大灣區發展，「打死都冇人信」，認為中小企商家需要顧慮有關行為是否可被移交的賄賂罪時，就不會敢到大灣區發展，要求當局豁免經常來回內地的中小企。同場的工業總會主席郭振華不同意佘的說法，指內地法例近年已不斷完善，並認同政府將可移交的罪行刑期門檻提高。

自由黨黨魁鍾國斌接受Now新聞台節目《大鳴大放》時明言接受政府提出的讓步方案，認為將移交門檻提高至七年刑期足以釋除商界疑慮，但指有關刑事調查、凍結資產等相互法律協助上仍有細節釐清。問及若6.9反送中遊行有大批市民上街，自由黨會否重演2003年辭任行會成員、就《基本法》23條倒戈一幕，鍾直指「今非昔比」，又指自由黨在議會僅有四票，不能左右大局。

■記者許偉賢

上一則
上一則
澳洲港人6.9同步上街反修例

下一則
下一則
點解反送中

視障者反送中 守護社會光明
惡法違程序直上立會大會張建宗反自稱受害者
李家超死撐：內地依法治國
立會禁批評「特首講大話」
周四遊行抗惡法「我哋了解得好多」法律界轟李家超傲慢無知
劉兆佳：升至主權層次 京不退讓
澳洲港人6.9同步上街反修例
新移民也聯署「來自大陸，不可能信中國式法治」

美東西岸港移民反逃犯修例
正游說國會凍結港官議員資產

#逃犯條例
#觸動在美香港移民
#努力游說國會
#制裁香港議員高官
#凍結資產
#不准進入美國
#廣傳媒

據廣傳媒獲得可靠消息來源透露，香港特區政府強推逃犯修例事件，也在美國大華府地區、大紐約以及加州灣區引起反響，當地一群關心修例事件的香港移民，正在安排與國會議員見面，擬游說一旦香港通過修訂《逃犯條例》，國會可針對一班支持通過修例的建制派立法會議員，以及特首林鄭月娥、律政司司長鄭若樺與保安局局長李家超等人，根據美國《全球馬格尼茨基人權問責法》(The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act，簡稱人權問責法)向他們發出入境美國禁令，並且凍結有關人等的涉美資產，甚至不得與美國人做生意。

按照這項2015年通過的人權問責法，美國政府只要認定香港一些議員與高官所通過及執行的政策有違反人權情形，即可實施制裁。這項聯邦法律，允許美國政府懲罰全球範圍內的侵害人權者，凍結他們涉及美國的資產、禁止進入美國，並禁止美國人與有關議員和官員作商業交往。

據悉，目前常住香港的美國商人逾8萬人，如果加上不時回港、已入籍美國的香港移民群體，那些往來香港與美國間的美籍人士總數，保守估計超過了20萬人；維基百科指居港的美籍人士超過23萬人。香港一旦通過逃犯修例，這些往來美港間的香港移民，隨時成為被引渡的目標人物，一方面受美中關係惡化所累，另一方面數以十萬計在美的香港移民中，曾在海外批評中共者絕非罕見；如果他們今後回港時，極易淪為被引渡到大陸的高危一族。現實上，任何涉及商業、民事、稅務甚至家庭婚姻訴訟等的美籍香港移民，都可能會在香港成為被引渡者。

擔心人權急速惡化 憂慮在港人身安全

基於人身安全的重大疑慮，以至對香港人權急速惡化的擔憂，美國東西岸一群香港移民目前密鑼緊鼓啟動游說工作，冀國會議員加強關注香港逃犯修訂通過，會嚴重影響在港美國人的權益。他們並將游說國會議員，今後把香港那些力推及支持逃犯修例的議員高官等，都列為《全球馬格尼茨基人權問責法》涵蓋範圍；亦即表示，一旦立法會通過修例，美國宜向這批議員與問責官員發出入境禁令、凍結他們的相關資產等。

目前所知，立法會支持修訂《逃犯條例》的建制派議員至少有30人，而逃犯修例主要負責高官，包括了特首林鄭月娥、律政司司長鄭若樺和保安局局長李家超。至於這些受針對者，不一定在美國本土購有資產，他們在香港若購入與美國有關的基金和債券等，以及所存款的金融機構也有在美國註冊者，都可遭美國制裁。

2017年12月21日，美國首次動用人權問責法，宣布執行制裁13名嚴重侵害人權與貪瀆的外籍官員，另有39名與這13人相關之人士或實體，也遭制裁。名列黑名單受制裁對象被指侵犯人權與貪腐情事者，包括涉嫌迫害維權人士致死的北京公安朝陽分局長、北京警察學院黨委書記高岩等。

廣傳媒記者獨家報道